\clearpage

\chapter{Einleitung}\label{einleitung}

\section{Motivation}
\enquote{Ultimately, the cloud is the latest example of Schumpeterian creative destruction: creating wealth for those who exploit it; and leading to the demise of those that don't.}~\cite{forbes:cloud} - Joe Weinman.
\bigbreak

Cloud Computing gewinnt in den vergangenen Jahren rasant an Popularität~\cite{gartner:cloud_growth} durch die Vorteile, die es seinen Nutzern bietet.
Viele Unternehmen wollen daher ihre Produkte in die Cloud bringen, um sich einen Vorsprung vor ihren Mitbewerbern zu verschaffen. \\
Doch auf dem Weg in die Cloud stellen sich viele Fragen. \\
Welcher Cloud Anbieter soll genutzt werden? \\
Welche Services in der Cloud sind für meine Produkte am besten? \\
Diese Arbeit soll Entwicklerteams helfen den Weg in die Cloud zu finden.
Aus diesem Grund werden in dieser Arbeit drei unterschiedliche Varianten betrachtet, Anwendungen unter Amazons Cloud Computing Service \enquote{Amazon Web Services} zu betreiben.
Hierbei wird sowohl der Aufbau der Infrastruktur, als auch die Implementierung eines Build und Deployment Prozesses erarbeitet. \\
Anschließend wird anhand der hierbei gesammelten Erkenntnisse eine Diskussion zu den Vor- und Nachteilen der verschiedenen Varianten geführt.
Diese soll als Richtlinie für Entwicklerteams fungieren, die ihre Anwendungen in die Cloud bringen wollen, doch bisher noch kein tieferes Wissen in dem Bereich aufgebaut haben.


\addtocontents{toc}{\vspace{0.8cm}}